先達現40空舖 九七後最差 業主劈租至3000元 仍無人問津

-

20160504 -

【明報專訊】在經濟持續不景，加上去年底實施競爭法下，過去人來人往、主攻手機市場的旺角先達廣場，現時的經營情况已今非昔比；據市場統計，場內空置舖近40個，有專做先達租賃的經紀表示，這現象自1997年以來未見過，部分舖位月租即使勁減逾五成至3000元，仍然乏租客問津。有手機店負責人向本報記者表示，店舖過往最風光時曾月入百萬元，現時只能「打個和」，故去年部分分店經已結業，若今年蘋果推出新iPhone手機再無突破，預料該場會再有十多家手機店結業。

明報記者 林尚民、劉詠怡

先達廣場是本港最熱門手機銷售點，該商場約由2000年起，轉營主攻手機市場，由售賣一二手手機、手機配件，以致手機維修皆一應俱全，更是不少內地客來港入貨的「勝地」。早於1995年前已負責該商場租務的佳誠地產負責人林先生稱，目前商場共有約36個空置舖，另有兩、三個舖位將於短期內交吉，令空置舖數目增至近40個，佔全數287個舖位近14%，空置率之高是近20年來首見。

內地客銳減生意淡 全場14％吉舖

林續稱，現時商場部分「靚位」舖，租金一般會比高峰期低兩至四成，但位置較次的舖位，租金卻比舊租低一半或以上。以現時商場2樓最平租一個舖位為例，面積約70方呎，原由一家日本地產代理以月租7000元承租，但目前叫租只需3000元；即使是人流較旺的一樓，部分舖位租金都由4萬多元減至2萬多元。

靚舖位租金跌兩至四成

商場空置舖數目創近20年新高，相信與佔中事件、競爭法及去年推出iPhone 6S滯銷等有關。在2003年SARS後進駐先達廣場開設手機店的數碼匯負責人阿勇表示，商場最「風光」的時間，算是2011年至2014年，當時推出多個不同型號的iPhone都掀起炒風，令該舖在個別月份收入可達100萬元，即使在淡季，月入至少都有10多萬元。

手機店東：高峰時月賺百萬

他表示，「今年『五一』與去年同期相比，店舖生意額就大幅下跌三四成，若與（2014年9月）佔中前相比，更減少約五成。以往內地客佔整體客戶人數約一半，部分客人更一次過購買多部手機，但現時內地客，人數只佔約一兩成，每次購買手機的數目大減。」

阿勇續稱，以往在先達購買手機，會比大型電器行平數百至千多元，但競爭法推出後，兩者差距大幅收窄，部分型號只差200元、300元，減低買家專程前往先達購物的意欲。另外，去年推出的iPhone 6S，其炒風亦大不如前，亦直接影響生意，故近年該店每月只可賺約4萬至5萬元，個別月份更只是平手。

iPhone炒不起拖累生意

他表示，生意持續不景下，唯有開源節流，如去年就把4間分店減少至3間，亦以增加售賣電腦、相機等電子產品作副業，並開設街檔增加收購手機，但他相信若今年推出的新款iPhone未有突破，商場內會再有十多家手機店結業。

抵啦

成個場根本臭哂

lo哥

就係咁撚賤格

興回帶？

先達首席市場分析師Lo哥點睇

眼紅者勿入

賺到笑個期又唔成日提 靜1年幾個月就叫晒春

幾時拆 以前啲先達狗好撚串

根本就係未來香港
以前好地地有孖T有阿婆賣下game
唔買電話都會走上去睇下game
逼左佢地上二樓之後即刻冇晒人幫襯

成個先達得返收機佬同二手佬

宜家想轉型呀？賣返其他野？
食懵左？

2016 05 04

心涼

講真就算平一半我都唔會係先達買

3000

sorry，又畀個月份呃咗以為係新新聞

做臭自己個名怪邊個

早排過去買野，發覺真係比以前唔見左好多鋪
租金逼人

入到先達
到住d煙剷金毛sale
真係想炸左成幢樓

想架咋，誇張d講野咋
咪999

驚已報

可能而家轉做短租.
齋租出IPHONE o個3個月

煙味臭，三千蚊都諗唔到做咩生意

乜鳩都關佔中事

好野

又回

抵撚死，自己做臭個朵
連大陸人都知佢專呃鳩人
正係得返啲on9先會去

佔中都關事

電話係咪都難做la,買都買大鋪la,而家網購又方便,
網又得訂/買,做水貨又唔賺得多,賣平機更加,人工都蝕埋

大業主直程二/三樓改做大型飲食/大型服裝唔洗煩
拆場間好位,執下裝修(舊到)/正門拆走D門去

btw長遠呢D場都係聽執,要直程轉營

租比eg.M記幾年做反旺個埸都有so ,到時再加租重好啦

有$佬買起呢度第日有排做

機界賤種又老作新聞
今次舊聞當新news, 嘩眾取寵

講咗睇錯日期仲想點，睇到5月4日以為係新新聞

$3000又幾抵屌喎🤔

最衰都係班廢青去哂佔中啦

商場空置舖數目創近20年新高，相信與佔中事件、競爭法及去年推出iPhone 6S滯銷等有關

家下仲靜

連環炒車？

租來賣煙酒

2016 舊新聞

前排先去整mon 仲係好多鋪係度囉
出西價收iphone個堆咪又係仲做緊
跟本影響唔到佢地

先達狗

唔好話依家iphone無以前咁好炒

入面咁多煙剷mk金毛，招飛髮鋪就岩啦